<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2025/01/13/2/"/>
    <url>/2025/01/13/2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="质点运动学">质点运动学</h1><p>运动：物体各点部位的位置随时间变化 # 空间和时间 ## 空间绝对空间观：存在着没有物体（物质）的空间，物体（物质）存在并运动于该空间中</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>数学准备</title>
    <link href="/2025/01/13/math4phy/"/>
    <url>/2025/01/13/math4phy/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="行列式">行列式</h2><p>正常运算 Cramer's law</p><h2 id="矢量的合成与分解">矢量的合成与分解</h2><p><span class="math inline">\(\vec{A}\)</span>的量值（模量） <spanclass="math inline">\(\vec{a}\)</span>=<spanclass="math inline">\(\frac{\vec{A}}{A}\)</span>方向矢量（长度为1）标量与矢量的乘积 平行四边形法则 矢量的正交分解 <spanclass="math inline">\(\vec{A}=A_x\vec{i}+A_y\vec{j}+A_z\vec{k}\)</span>i j k分别对应x y z</p><h3 id="k维空间">k维空间</h3><h4 id="一维空间">一维空间：</h4><p>前后有一对可以延展的方向</p><p>可以开放（没有尽头）也可以闭合（圈）</p><h4 id="二维空间">二维空间：</h4><p>前后左右有两对可以延展的方向</p><p>有平直&amp;弯曲之别</p><h4 id="三维空间">三维空间：</h4><p>前后左右上下三对可延展的方向</p><p>有平直&amp;弯曲之别</p><h4 id="k维空间-1">k维空间：</h4><p>k对互相垂直可延展的方向</p><h2 id="矢量标积点乘">矢量标积（点乘）</h2><p>应用：功</p><h2 id="矢量的失积叉乘">矢量的失积（叉乘）</h2><p><span class="math inline">\(\vec{A}\times\vec{B}=\vec{C}\)</span><span class="math inline">\(C=AB\sin\theta\)</span>C的大小：平行四边形法则中平行四边形的面积</p><h4 id="vecc的方向"><spanclass="math inline">\(\vec{C}的方向\)</span></h4><p>右手系规定:框架式、螺旋式 右手框架:拇指指向<spanclass="math inline">\(\vec{A}\)</span>的方向，食指指向<spanclass="math inline">\(\vec{B}\)</span>的方向，中指的方向是<spanclass="math inline">\(\vec{C}\)</span> 右手螺旋：四指指向<spanclass="math inline">\(\vec{A}\)</span>的方向，握向<spanclass="math inline">\(\vec{B}\)</span>的方向，拇指的方向是<spanclass="math inline">\(\vec{C}\)</span> 左手系规定与之类似</p><h4 id="基本性质">基本性质</h4><p><spanclass="math inline">\(\vec{A}\times\vec{B}=-\vec{B}\times\vec{A}\)</span></p><p><spanclass="math inline">\((k\vec{A})\times\vec{B}=k(\vec{A}\times\vec{B})\)</span></p><p>分配律、结合律</p><p><spanclass="math inline">\(\vec{i}\times\vec{i}=\vec{j}\times\vec{j}=\vec{k}\times\vec{k}=0\)</span></p><p><span class="math inline">\(\vec{i}\times\vec{j}=\vec{k}\)</span></p><p><span class="math inline">\(\vec{j}\times\vec{k}=\vec{i}\)</span></p><p><span class="math inline">\(\vec{k}\times\vec{i}=\vec{j}\)</span></p><p><span class="math inline">\(\vec{A}\times\vec{B}=\)</span> <spanclass="math inline">\(\begin{vmatrix}\vec{i} &amp; A_x &amp; B_x\\\vec{j} &amp;A_y &amp; B_y \\\vec{k}&amp; A_z &amp;B_z\end{vmatrix}\)</span></p><p>应用：安培力，洛伦兹力可以证明：任意一个单连通闭合电流回路在匀强磁场中所受（合）安培力为零。<span class="math inline">\(\vec{F}=\sum I\Delta l B=I \sum (\Delta l)B\)</span> 闭合回路，<span class="math inline">\(\sum (\Deltal)=0\)</span></p><h2 id="矢量的三重积">矢量的三重积</h2><h4 id="三重标积">三重标积</h4><p><span class="math inline">\(\vec{A}\cdot(\vec{B}\times\vec{C})=\vec{A}\vec{B}\vec{C}围成的平行六面体的体积\)</span></p><p><spanclass="math inline">\(\vec{A}\vec{B}\vec{C}\)</span>共面则有<spanclass="math inline">\(\vec{A}\cdot (\vec{B}\times\vec{C})=0\)</span></p><p><span class="math inline">\(\vec{A}\cdot(\vec{B}\times\vec{C})=\begin{vmatrix} A_x &amp; B_x &amp; C_x\\\ A_y&amp; B_y&amp;C_y \\\ A_z &amp; B_z &amp; C_z\end{vmatrix}\)</span></p><p>性质：<span class="math inline">\(\vec{A}\cdot(\vec{B}\times\vec{C})=\vec{B}\cdot (\vec{C}\times\vec{A})=\vec{C}\cdot(\vec{A}\times\vec{B})\)</span></p><h4 id="三重矢积">三重矢积</h4><p><spanclass="math inline">\(\vec{A}\times(\vec{B}\times\vec{C})=\vec{D}\)</span>注意到<span class="math inline">\(\vec{D}\)</span>一定在<spanclass="math inline">\(\vec{B}\vec{C}\)</span>确定的平面内</p><p>所以<spanclass="math inline">\(\vec{A}\times(\vec{B}\times\vec{C})=\alpha\vec{V}+\beta\vec{C}\)</span>其中<span class="math inline">\(\alpha=\vec{A}\cdot \vec{C}\)</span><span class="math inline">\(\beta=-\vec{A} \cdot \vec{B}\)</span></p><p>记忆：ACB,BAC 换顺序即可</p><h2 id="微积分">微积分</h2><h4 id="几个重要极限">几个重要极限</h4><p>把dx看作x趋于0</p><p>cosdx=1</p><p>sindx=tandx=dx</p><p>Ax+bdx=Ax</p><p><spanclass="math inline">\((1+dx)^{\frac{1}{dx}}=e=2.71828\)</span></p><h4 id="微商导数">微商（导数）</h4><p>定义：函数的微分与自变量微分构成的商运算</p><h4 id="泰勒">泰勒</h4><p><spanclass="math inline">\(e^{ix}=1+ix-\frac{1}{2!}x^{2}-\frac{i}{3!}x^{3}+\frac{1}{4!}x^{4}+...\)</span></p><p><span class="math inline">\(e^{ix}=cosx+isinx\)</span></p><h4 id="矢量的微商">矢量的微商</h4><p><spanclass="math inline">\(\vec{A}(t)=A_x(t)\vec{i}+A_y(t)\vec{j}+A_z\vec{k}\)</span></p><p>整体式 <spanclass="math inline">\(d\vec{A}=\vec{A}(t+dt)-\vec{A}(t)\)</span></p><p>分解式 <spanclass="math inline">\(\frac{d\vec{A}}{dt}=\frac{dAx}{dt}\vec{i}+\frac{dAy}{dt}\vec{j}+\frac{dAz}{dt}\vec{k}\)</span></p><p>圆的渐开线运动——更加适合用整体式解法</p><p>将一个圆轴固定在一个平面上,轴上缠线,拉紧一个线头,让该线绕圆轴运动且始终与圆轴相切,那么线上一个定点在该平面上的轨迹就是渐开线。</p><p>用小量近似，<spanclass="math inline">\(\vec{a}=\frac{d\vec{v}}{dt},d\vec{v}指向切点,大小为v_0d\theta\)</span></p><p>可以推导出：<spanclass="math inline">\(\vec{a}=\frac{d\theta}{dt}v_0=\omegav_0=\frac{v_0}{l}v_0\)</span></p><h4 id="标积矢积的微商">标积矢积的微商</h4><p>已知<span class="math inline">\(\vec{A}(t)\vec{B}(t)\)</span></p><p><spanclass="math inline">\((\vec{A}\cdot\vec{B})&#39;=\frac{d\vec{A}}{dt}\cdot\vec{B}+\vec{A}\cdot\frac{d\vec{B}}{dt}\)</span></p><p><spanclass="math inline">\((\vec{A}\times\vec{B})&#39;=\frac{d\vec{A}}{dt}\times\vec{B}+\vec{A}\times\frac{d\vec{B}}{dt}\)</span></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>physics</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>复仇剧、人生目标与天朝中学教育</title>
    <link href="/2025/01/11/revenge/"/>
    <url>/2025/01/11/revenge/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="年10月13日读哈姆雷特">2022年10月13日，读《哈姆雷特》</h2><p>初次读《哈姆雷特》还是在高中课本上的戏剧单元，第二次读是在学校的流动书架上，而最近一次读便是在入手了《莎士比亚全集》后。</p><p>作为经典复仇剧，剧情走向可谓是顺畅到了极致绝不拖泥带水。莎翁的文字配上这出色的翻译更是大大增强了文字的震撼力，感染力，描写复仇的文学作品有很多，依托于复仇而生的主旨议题也是不少，本作便选择了「复仇的过程意味着什么」这一议题。</p><p>哈姆雷特为报父仇，本来的复仇目标只有叔父一人。然而他剑刺波洛涅斯一招毙命，直接导致了奥菲利亚发疯自杀，与雷欧提斯结下了杀父之仇。为报自己的杀父之仇而导致他人的杀父之仇，未尝不是一种悲哀。退一步讲，如果说波洛涅斯与国王是统一战线的，被刺杀可能会有一点自取其咎的意味，那么奥菲利亚和雷欧提斯这对兄妹则是完全无辜的。</p><p>读罢，不禁感叹，冤冤相报何时了？复仇在偿还罪孽的同时又创造了新的罪孽，在血债血偿的同时又使更多无关之人流血。</p><p>复仇的尽头是什么？是虚无，还是大仇得报的快感？《基督山伯爵》选择了大仇得报的快感，不过，本作对这一点没有明确回答。本作哈姆雷特与雷欧提斯斗剑双双身亡，哈姆雷特大仇得报后，便迅速地与世长辞。现在想来，这个团灭结局，未尝不是一种罪恶相抵的解脱，一种因果报应的轮回。</p><h2 id="年二次元总结评91days">2022年二次元总结，评91days</h2><p>年度触动最深的动画：91days（8）制作贫穷，声优豪华，黑帮复仇，深得我心。初看平平无奇，回味后劲惊人。两代人为了财富权力，尔虞我诈，赔了亲人，赔了挚友，枪响之后，繁华落尽，终究也是落得个竹篮打水一场空。“活着需要理由”？抑或是.....“活着不需要理由，活着这就够了”？。复仇让阿维里奥一度找到了人生的价值，复仇结束后等待着他的又是什么？是大仇得报，血洗仇家的快意？抑或是丧失目标，无所凭依的虚空？91days选择了后者。金玉满堂莫之能守，漫漫前路终途何方？我不知道。</p><h2 id="年10月14日深夜">2022年10月14日深夜</h2><p>最近看了几个复仇题材的作品，一下子从「复仇」联想到了现在天朝教育观念的一些怪现状，并且，再一次陷入了对活着是否需要一个“极其强烈的目的”的思考。</p><p>首先，为什么「复仇题材」引我深思呢？☆主要是因为「复仇」可谓是一个极其明确而且能够给人源源不断的精神动力的目标---至少在复仇成功之前是如此。且复仇之前，这类悲情角色往往都是「生命为复仇而燃烧」，日思夜想复仇，并把其当成人生的唯一目的。☆然而大仇得报之后又是什么呢？是大功告成的爽？亦或是丧失「复仇」这一强有力目标以后，尘归尘土归土的虚无？</p><p>其次，为什么说，「复仇」能让我联想到现在天朝教育的怪现状呢？二者又有什么关联呢？☆这里想要说的「天朝教育怪现状」是指：考理想的大学，甚至是考好几次重要考试，可能是相当一部分人的人生目标，不少对于未来没有任何规划。或者说，不去想，也没有意识去思考，未来的规划乃至人生的目的。☆主要关联就在于：无论是复仇，二者都是作为一个人，在相当长的一段时间内，唯一的目的，或者说，几乎是「唯一」一个人生动力。那么和大仇得报之后的两种状况同理，长期仅仅以考上理想大学为目标，实现之后等待我们的是什么呢？会不会是丧失强烈目的以后的虚无？这么细想想还是挺可怕的呐...☆这种现状的成因应该是跟天朝自古以来流传的「万般皆下品惟有读书高」这种观念有很大关联，这个观念本身是没有错的。再者就是跟高考相对来说真的很公平，而且天朝自古不缺人才，念书可以逆天改命这个现实有关。嘛，总之「以大学当成唯一目标」这个现象是不太好的......但是它的成因似乎没啥问题（？）</p><p>最后，为什么说，这让我陷入了对「活着是否需要目的」的思考？对于我个人来讲，虽然我确乎对未来有一个明确的规划，但是我几乎没有任何一段时间有过特别强烈的「活着的目的」。唯一一段时间有着极其强烈的「目的」，就是初一上学期，此后便再也没有了。但是这么几年我过得很快活，嘛，也有可能我活得像一具躯壳但是自己没有意识到罢了。</p><p>2025-1-11 笔者的吐槽：当时怎么这么喜欢「 」，好中二啊！</p><h2 id="有关奥菲利亚">有关奥菲利亚</h2><h3 id="ophélie-arthur-rimbaud">Ophélie 【Arthur Rimbaud】</h3><p>(居然十六岁就写出这种诗歌)</p><h3 id="i">I</h3><p>Sur l'onde calme et noire où dorment les étoiles La blanche Ophéliaflotte comme un grand lys, Flotte très lentement, couchée en ses longsvoiles... — On entend dans les bois lointains des hallalis.</p><p>Voici plus de mille ans que la triste Ophélie Passe, fantôme blanc,sur le long fleuve noir ; Voici plus de mille ans que sa douce folieMurmure sa romance à la brise du soir.</p><p>Le vent baise ses seins et déploie en corolle Ses grands voilesbercés mollement par les eaux ; Les saules frissonnants pleurent sur sonépaule, Sur son grand front rêveur s'inclinent les roseaux.</p><p>Les nénuphars froissés soupirent autour d'elle ; Elle éveilleparfois, dans un aune qui dort, Quelque nid, d'où s'échappe un petitfrisson d'aile : — Un chant mystérieux tombe des astres d'or.</p><h3 id="ii">II</h3><p>O pâle Ophélia ! belle comme la neige ! Oui, tu mourus, enfant, parun fleuve emporté ! — C'est que les vents tombant des grands monts deNorvège T'avaient parlé tout bas de l'âpre liberté ;</p><p>C'est qu'un souffle, tordant ta grande chevelure, A ton esprit rêveurportait d'étranges bruits ; Que ton cœur écoutait le chant de la NatureDans les plaintes de l'arbre et les soupirs des nuits ;</p><p>C'est que la voix des mers, folle immensité, Brisait ton seind'enfant, trop humain et trop doux ; C'est qu'un matin d'avril, un beaucavalier pâle, Un pauvre fou, s'assit muet à tes genoux !</p><p>Ciel ! Amour ! Liberté ! Quel rêve, ô pauvre Folle ! Tu te fondais àlui comme une neige au feu : Tes grandes visions étranglaient ta parole— Et l'Infini terrible effara ton œil bleu !</p><h3 id="iii">III</h3><p>— Et le Poète dit qu'aux rayons des étoiles Tu viens chercher, lanuit, les fleurs que tu cueillis ; Et qu'il a vu sur l'eau, couchée enses longs voiles, La blanche Ophélia flotter, comme un grand lys.</p><h3 id="音乐-la-disparition"><ahref="https://y.music.163.com/m/song?id=2870891&amp;fx-wxqd=c&amp;playerUIModeId=76001&amp;app_version=9.1.70&amp;sc=wm&amp;fx-wechatnew=t1&amp;fx-wordtest=t3&amp;fx-listentest=t3&amp;dlt=0846&amp;uct2=/VbUITvJ5W5c0fRCjTf/Cw%3D%3D&amp;PlayerStyles_SynchronousSharing=t3&amp;H5_DownloadVIPGift=">音乐La Disparition</a></h3><p>这首歌曲并非直接与奥菲利亚相关，但它运用了过多的水的意象难免让人想到奥菲利亚。摘录一段喜欢的歌词：</p><p>Je m'inclinerai juste avant de disparaître, 恰于陨消前 我将躬身道别，Mon double dans l'eau trouble, 浑水中有我的倒影， Ravive dans l'eauvive, 它在活水中绚丽， Je sombre dans l'eau sombre,我沉没于深暗的水。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心湖观澜</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>高三通关攻略·au printemps</title>
    <link href="/2025/01/11/printemps/"/>
    <url>/2025/01/11/printemps/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="笔者的话">笔者的话</h1><p>这篇文章是为本次寒假回母校宣讲做准备，亦是对自己高三生活的一个反思与回顾。我很难说我能给出handy的建议，毕竟每个人的情况有巨大的不同。只能根据个人的经历与见闻为你出出主意。但至少，如果你觉得读了这篇文章之后，感到不那么迷茫，那我的文字也就有了意义。</p><p>2025年1月11日，一位学妹问道“请问一下你学习的动力是什么呀。有时候找不到学习的意义感觉这种日子没有尽头。”我的回答是“我很喜欢知识本身。现在上大学摄取高浓度知识非常爽，我认为高中这种为了应试磨练花拳绣腿的教育模式真的会损耗人对知识的热爱。”我的学习从来不是通过目标驱动的，过于具象化的目标往往会压垮我（详情参阅“有关当下”章节的总论Q&amp;A）。或者说，在很长一段时间里，我学习是为了自己，而考试往往是为了他者，如此割裂，实在可笑！</p><p>在这篇文章中，我所说的“为了获得选择权”是社会赋予学习的属性。在我后续与这位学妹的讨论中，我写道“我说选择的权利，是指高中阶段性学习的意义。当然学习的意义肯定不止如此，实际上我认为一切学习都应该是对客观自然&amp;人类社会的再审视，让你懂这个世界是如何运行的。”不过，并非所有人都能体会到学习本身的乐趣。所以，当你在高三感到压抑痛苦、真的找不到学习的意义的时候，不妨想想它的社会功能——赋予自己选择的权利。</p><h1 id="有关未来">有关未来</h1><p>“Le printemps s'annonce toujours rempli de promesses... sans jamaisnous mentir, sans jamais défaillir." ——Michel Bouthot（1867—1920）</p><h2id="我们走了很长的路只是为了获得一个选择权">我们走了很长的路，只是为了获得一个选择权</h2><p>我还记得大学思政课第一次小班讨论的题目是“大学与中学有什么不同？为什么要上大学？”当时我对这个问题的回答是：“如果做一个譬喻，中学是一条线段，而大学是一条射线。”</p><p>在中学，我们大部分在中国大陆地区教育体系下的人都为了，也不得不为了一个极其具象化的阶段性结局努力着——考上一个好大学。于是绝大多数人人生的前十八年是高度相似的，就像游戏的共通线一样。在文字冒险游戏里，我们在共通线里做的选项决定着我们接下来会进入哪条个人线，最终走向什么样的结局<sub>无法预测的命运之舞台,分かります</sub>。高考后的那一纸录取通知书，标志着人生共通线的结束，个人线的开始。</p><p>我个人喜爱大学胜于中学。对我来说，大学与中学生活方面并没有特别大的区别，或许是因为廿四本身学生活动已经足够丰富多彩。真正让我喜爱上大学的是学习上极高的自由度和高浓度的知识。我们无需像中学那样为了应付考试，被有限的知识限制住，天天操练花拳绣腿了。</p><p>当然，我十分清楚，我喜爱这一切的前提是我有幸拥有“选择”专业的自由，并选择了我喜欢的专业。时至今日我还十分庆幸高考考了个超出预期近十五分的分数，这实在是命运女神的恩典。</p><p>在高考未出分的时候，我对着我的预估分数查看可选的专业与学校。只能说是无尽的煎熬与进退两难，要选自己喜欢的专业就面临着学校降档，要追求学校招牌最大化就面临着专业不理想。可笑的是在此之前我只考虑了自己想去的专业——信息类、金融类这两大热门。而且面对专业又挑剔到令人汗颜的地步：唯心主义还胆小，医学学不了；不接受解剖，生物学不了；智商不够，基础数理学不了...如果把我不接受的专业全部列出来，估计已经能排除80%的专业了。</p><p>在出分前的半个月里，即便switchPSP在手，卡带买了一堆也无心打游戏，每一天我都在思考专业的问题。在这短短半个月里我浮光掠影地了解了其他我从未深入了解过的专业，发现电气工程、材料、机械、航空航天都可以作为“退路”。现在回想起来，好在我最终分数足够了，不然这种在短短半个月内决定少则未来四年，多则一辈子的人生实在太草率、风险太大了。</p><p>于是我在这里衷心建议学弟学妹们利用高三的这个寒假好好想一想自己喜欢什么、不喜欢什么。不仅要想好planA，更要想好planB。多问问自己以下几个问题：<sub>怎么写的像MBTI问答一样，嘛，无所谓了</sub></p><h2 id="请想好这四大方向的问题">请想好这四大方向的问题</h2><h3 id="关于你的个人秉性">1、关于你的个人秉性</h3><p>你是一个能够提出新想法的人，还是能够提出切合实际解决方案的人？你擅长和人打交道吗？ 你喜欢独处，还是人多的场合？你认为你的过人之处在于什么？ 你在什么方面最有天赋？ 你喜欢理论还是实干？你擅长精密地完成计划还是面对变局随机应变？ ### 2、关于想要的人生你想要平平淡淡地过普通人的一生，还是干一番宏大的事业？你渴望令人心安的稳定还是刺激的不确定性？ 真理对你很重要吗？家庭对你很重要吗？ 金钱对你很重要吗？ 他人的认可、社会地位对你很重要吗？权力对你很重要吗？ ### 3、关于专业 哪些专业是你绝对不会学的，为什么？哪些领域是你热爱的？ 哪些领域是你擅长的？你热爱的领域与擅长的领域有没有交集？ 哪些专业是你感兴趣的？在这些专业中，哪几个是你最热爱的？对于这个“最热爱”的专业，你接触过从业者吗？你有成体系地了解这个行业的过往和现状吗？如果上一个问题两个答案都是否定的，请冷静一下。你对这个专业的认知大概率是雾里看花。这时你可以着手上网，或向你认识的人求助。哪些专业是你没有那么大兴趣，但依旧可作为备选的？经历了以上的问答，想必你已经大致确定了自己的理想专业与备选选项。 ###4、关于学校 哪些学校专精你的理想专业？哪些学校招牌很出名，但并不专精你理想专业？或者招牌很出名，也专精你的理想专业，但分数线过高难以达成？你是否接受为了学校招牌舍弃理想专业，选择备选专业？哪些学校的强基计划涉及的专业与你的兴趣爱好相符？这些强基计划的政策如何？风评如何？</p><p>讲真，我现在都没办法回答出以上的每一个问题。但至少，在尝试回答这些问题的过程中，你应该也查阅了不少资料，对专业、学校选择不再那么迷惘了。</p><h1 id="有关当下">有关当下</h1><p>如果说在未来篇我聊的是如何找到适合自己的选项，那么在当下篇我就要聊一聊，怎么最大限度提升自己选择的自由度。</p><p>首先最重要的就是成绩，这一点毋庸置疑。在这个部分我会聊聊诸君最最关心的内容——各科学习方法论。</p><p>总论QA：Q：班上好多同学都上课刷题&amp;写作业，他们一刷题我就觉得自己被落下了，怎么办？我到底应该认真听课还是上课狂卷？</p><p>A：这可能是我最后发言权的一个问题，因为我两种策略都试过。我在高一上学期与高三下学期听课应该算是认真的，这也是我成绩的两大巅峰期。</p><p>对比最明显的是物理这门课，高二的时候就不怎么听课上课做题，结果期中考过68班级倒数第一，当然这也跟那段时间心思不在学习上有绝对的关系，看二次元导致的。高三上学期开学考只有78，之后认认真真听课积极提问，保证搞懂老师上课讲的所有东西，在高三上学期末基本稳定90以上。而到了高三下学期，我延续着认真听物理课的习惯，物理从我的弱势学科变成强势学科，经常在我数学大寄的时候被物理挽救，高考也是这样。我整个高三第一个物理满分也是最后一个，在高考。</p><p>总之，通过我的个人经历，我可以给出一个确定的结论：绝大部分人更加适合认真听课。除非以下两种情况。</p><p>情形一：你的题海战术已臻登峰造极之境，市面上出版的比较优质习题集，最新试题几乎都做过。买卷子是买一个系列刷的，能够做到大部分同学做过的题你全做过一遍。此类同学极少，我有幸见过几位，他们无一例外都是稳居年级前二十甚至前十的绝顶高手，在年级范围内有很高的知名度，最终的出路也是极好的，全进清北。他们可以完全不听课，因为他们真的具备在自主刷题的过程中总结出一套招式的能力。因此，如果你现在的排名达不到稳居前二十的层次，可以断言你不属于情形一。</p><p>情形二：课堂质量本身不高，此时可以四十五度听课，半听半学。当然，自己额外学的内容尽量和这堂课讲授的科目吻合。</p><p>Q：同学天天学到后半夜，我熬不动怎么办？总感觉少学了好多个小时，好焦虑啊！</p><p>A：每个人有每个人的作息钟，譬如我明确知道我是完全不能熬夜但是能早起的人。于是高三尽量十一点左右入睡，最迟不过十一点半。五点五十就起床（因为家住的远+吃饭慢）六点半到六点四十抵达学校开始学习。找准自己的节奏很重要，不要被别人影响哦~</p><p>Q：经常一考试就很紧张，考场状态怎么调整？</p><p>A：考试紧张是纯粹的正常现象，或者说，当你觉得完全不紧张的时候，才是真正危险的时候。我整个高中最放松的一次考试是在高二下学期的期中，那也是我历代成绩最差的一次（没错就是物理倒数第一！）。真正做到一个极佳的考试状态，实际上需要想明白你考试为了谁，为了什么。</p><p>谈谈我初中的经历吧。我开窍晚，初中属于是后来者居上，于是总有一种想要证明自己的心态。这种心态是不好的，当时我考试，是考给我的老师、考给我的家长、考给我的同学。那时我十分看重他人的评价，十分在意排名。</p><p>就比如我在经历了初三上学期的节节上升之后，立志要“统招廿四”。这实际上给了我巨大的心理压力，也导致了我一模的失利。我清晰地记得我一模的时候涂串了英语的答题卡，导致分数少了不少。<sub>实际上，这就是个借口，即使加上因为填涂错误枉费的分数，我的成绩也不算好。</sub>一模之后，我消沉了很长时间，但也就是在那段日子里，我终于想明白了中考的本质。它只是一个分流器，仅此而已，不管是统招还是指标，能进理想高中就足矣，管甚么他人的眼光？其实多年以后回首这段痛苦的经历，我才知道这是我考试心态转变的契机，中考是我第一场纯粹考给自己的考试，也是奇迹发生的时刻。</p><p>在高三，想必许多名列前茅的同学都想维持自己的个位数排名，拿到清北的“优秀”认定。我当年也不例外。经历了高三上学期的节节攀升，顺利地参加了T大&amp;P大的寒假学堂，我开始相信自己真的能够考上top2高校。也就是在那个寒假，我有了考top2的目标。于是相同的历史重演，在有了一个十分具象化的目标之后，迎接我的是开学第一次考试的全面崩盘。擅长的物理折戟，拿手的数学大寄（班级倒数前五名的程度）。我还记得我当时的排名是六十多名。</p><p>当年我认为：不管怎么加权，有这么一次惨败也就注定了我必然无法拿到所谓优秀认定。于是在接下来的考试中，我的心态发生了彻底的改变。我不再需要考给那个虚无缥缈的认定，而是考给自己，把考试当作查漏补缺的工具。嘛，这也算是返璞归真了吧，回归了高考模拟考的本源作用。自那以后，我的排名十分稳定<sub>班级万年老二</sub>。最终也拿到了你清的认定，感谢招办给予我一次容错的机会。这种面对模拟的松弛感持续到了高考，<sub>这或许也是为什么我数学第一道大题能算出sin大于1的缘故</sub></p><p>总而言之，当你真正考给自己的时候，也就不会紧张了。<sub>但这个转变的机遇不可特意去求</sub>，往往是一场彻底的崩盘之后，你的心态会出现根本性的改变，就像我一样。在这个回答中，我用寥寥数笔带过的心态转变过程是极度痛苦的，只有真正体验过的人才懂得那种欲说还休的无力感。不过，如果你目前处于这种阶段，请相信，翻过这座山，就是无边旷野！</p><h1 id="写在最后">写在最后</h1><p>经历了高二到高三的过渡，想必你也成长了不少吧，想必你也一点点地开始适应高三快节奏的生活了吧。高三没有那么多学生活动，似乎有点无聊，但我相信你总能找到生活中的乐趣。嗯，就像我们当年一样。不过，打游戏是断然不可的。</p><p>在这里我想对你说一句辛苦了。点开这篇帖子的你，在过去的一年里经历了开学考、期中一、期中二、协作体、双基考试…你有过迷惘，有过喜悦，有过泪水，也有过笑容，分かります，分かります。也许你的成绩没有迅速地给你正反馈，甚至越努力成绩越低。但请相信，只要找对最适合自己的方法，一直走在正确的道路上，永不言弃，命运女神会给予你恩典。请相信相信的力量！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>学习</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>至少，那灯还在</title>
    <link href="/2025/01/10/%E4%BB%A5%E4%B8%80%E5%A4%9C%E5%A4%8F%E6%97%A5%E8%8A%B1%E7%81%AB%EF%BC%8C%E4%BB%98%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%BD%BD%E5%BF%83%E5%BF%83%E5%BB%BF%E5%BB%BF/"/>
    <url>/2025/01/10/%E4%BB%A5%E4%B8%80%E5%A4%9C%E5%A4%8F%E6%97%A5%E8%8A%B1%E7%81%AB%EF%BC%8C%E4%BB%98%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%BD%BD%E5%BF%83%E5%BF%83%E5%BB%BF%E5%BB%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="灯光表演五问五答">灯光表演五问五答</h1><p>Q：灯光表演创办的初心是？A：高一高二的学生以学弟学妹的身份送别高三。</p><p>Q：灯光表演的基本原理是？ A:用彩色的布块挡住窗户，开灯后窗户会显示出布块的颜色。这一过程纯粹靠人力实现，需要举布者、递布者、换布指令下达者、开灯者的默契配合。</p><p>Q：亮暗表是什么？A：基于构想好的图案为每个窗口安排布块的大小、形状、颜色的表单。此为核心策划组机密，在表演之前不可外泄。</p><p>Q：灯光表演从筹划到部署大致有何步骤？A：可粗略分为三个阶段：稿件筹划设计期、亮暗表制作期、实际部署期。稿件筹划设计期面向全校征集灵感。亮暗表制作主要由核心工作组完成。其中实际部署期需要全校高一高二同学的参与，因而灯光表演可谓廿四参与度最高的学生活动。</p><p>Q：我如何观看廿四灯光表演？A：您可以在b站搜索"大连市第二十四中学灯光表演“来获取<ahref="https://b23.tv/z76Ewpl">往期视频</a>。或者于每年6月初关注大连市第二十四中学获取灯光表演的最新动向。灯光表演也有在《我的世界》中以<ahref="https://www.bilibili.com/video/BV1HzMNecEpJ/?share_source=copy_web&amp;vd_source=e11deb68f293f1b3573b73f600885aaa">虚拟的形式</a>出现。</p><h1 id="我的故事">我的故事</h1><h2id="年6月2日夜送别高三于育才楼">2023年6月2日夜，送别高三，于育才楼</h2><p>以一夜夏日花火，付十一载心心廿廿——记6.2灯光表演</p><p>如果说整个高中最青春，最罗曼蒂克的活动，莫过于灯光表演吧。一代代廿四学子以灯应援，为高三加油，更为自己青春的一页写下一首浪漫的诗篇。「赓续」或许最适合用来形容一代代灯光秀的词汇吧，于守正中创新，于传承中启新章。</p><p>可以说，去年与今年的灯光表演都挑战了不可能。去年是始料不及，匪夷所思的突发情况；而今年是别出心裁，超高难度的创新图案。犹记得去年灯光表演一彩二彩广播系统正常，正式表演广播系统突然瘫痪。但，我们仍用人力传声，沉着冷静，排除万难，创造了几乎零失误的奇迹。当时作为四楼机动的我，弈白等同志诸君，嗓子喊哑了，腿也快跑断了，看到QQ群里的一个个“完美！”“好！”却丝毫不觉疲惫。而今年作为一楼总负责，算是比去年轻松了些，毕竟一楼的图案不那么复杂。然而，问题还是有的。譬如短到逆天的红黄布，我补了三个补丁才不漏光。又或是一楼监控室极其明显的灯光，也是在正式表演中途和会长大人一起弄了块绿布上去挡住的。一楼缺的物资也被同志诸君光速补齐，譬如宣宣运的及时雨遮光板，又譬如两位优质男神拿来的杨神大燕尾夹……包括今年的六楼广播线烧了，也被同志诸君光速地解决了，实在佩服他们的应变能力～</p><p>一年一年的灯光表演，总有新面孔，但廿四学子的魂从未改变。 请听----在对讲机里，我听到了一方有难八方支援的同舟共济。在同学们的一声声「收到！」中，我听到了勠力同心众志成城的如火热情。在略有跑调的校歌中，我听到了心心廿廿骄傲而无所畏惧的廿四风骨。在最后的一声声高三加油中，我更听到了廿四人「武林至尊，宝刀屠龙」「倚天出鞘，谁与争锋」的壮志豪情！或许这就是青春吧，在灯光表演宣布结束的那一刻，我突然意识到这就是我的最后一次了。明年我将坐在操场观看灯光秀，我将离别母校远走他乡，不免觉得有些感伤……</p><p>廿四自古才子辈出，灯光秀我们才华的结晶，更是流淌在一代代廿四人血脉中的一种凝聚力。如果说，中国有“女排精神”“井冈山精神”“抗疫精神”等中国特色精神，那么，廿四特色精神，或许就是“灯光表演”吧。平日里我们或许会推卸责任，或许会一言不合就开摆，但对于灯光表演，只有守望相助，只有慎始克终严要求。</p><p>今天是癸卯年的四月十五，果然，抬头望望今天的月亮，真圆，真亮。我仿佛看到了月宫中的桂枝摇曳，月中之桂芳香袭人，折桂之人舍我其谁！高三加油，廿四必胜！！</p><h2 id="年6月3日夜告别育才楼">2024年6月3日夜，告别育才楼</h2><p>光有形状的时候，是因为分散质直径：1～100nm；更是因为，廿四代代相传的灯光表演精神对于我，灯光表演串联起2022 2023 2024 2025 2026五代人。从参与者，到观众席。 从高三加油，到廿四必胜。灯光表演是一个举全校之力完成的璀璨献礼，我们聚微光成烛照，累瞬间成永恒。或许这就是廿四凝聚力之所在。少年此去万里长风，奔赴江湖后，我们还会称自己为「廿四学子」就如校歌所言“二十四人的称号，是我一生的荣光”</p><h2 id="年1月10日夜于紫荆公寓">2025年1月10日夜，于紫荆公寓</h2><p>大学入学的时候，在破冰活动时，辅导员让同学说自己高中时代做过印象最深刻的一件事情。我当时的第一反应就是灯光表演。我清楚地记得我当时对它的描述“我们全校的学生花了两年的时间在幕后为灯光表演忙碌着，为高三的学长学姐献上这最后的璀璨的献礼。然后在高三，我们全校的学生第一次，也是最后一次，作为在校生坐在观众席上看灯光表演。那时有一种新郎揭盖头的感觉吧，正是因为前两年我们所有人参与了幕后工作，所以才懂得每一个图像的成功需要怎样的默契。”也是因此，灯光表演在廿四一年办的比一年出彩。就譬如2024年首次出现了立体图像，实在让人拍案称奇。</p><p>灯光表演这个学生活动由来已久，它的创始人是正是我班主任的学生，现在想来也有一种莫名的亲切感。在我们这一届，学生会主席团的三人均为宣传部成员，这在某种意义上也算是一种缘分。</p><p>这又让我想到了廿四校友开发的文字冒险游戏《夏日花火》，虽然剧本质量一般，但柿树学园的设定与廿四真实的取景让校友倍感亲切。只可惜，劳动公园的摩天轮已经不在了。廿四啊廿四，你是多么让人魂牵梦萦，以至于能让充斥着不切实际幻想的二次元创作，都以它为蓝本呢！</p><p>作为一个喜欢独处的人，一直以来我总是很难真正地觉得自己属于哪个集体。在廿四的时候我并未感觉到与这所学校有这么强的连结感，直到我离开她以后，才发现她早已成为我灵魂停泊的心灵港湾。而灯光表演正是建构我这种归属感的主要推手。年年岁岁灯相似，岁岁年年人不同。当我们知道自己两年以来忙碌的是什么的时候，也是离别的时候了。</p><p>但至少，在我们重返育才楼的时候，那灯还在。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心湖观澜</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>春日狂想——或是记高中与青春</title>
    <link href="/2025/01/10/%E6%98%A5%E6%97%A5%E7%8B%82%E6%83%B3%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%96%E6%98%AF%E8%AE%B0%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%B8%8E%E9%9D%92%E6%98%A5/"/>
    <url>/2025/01/10/%E6%98%A5%E6%97%A5%E7%8B%82%E6%83%B3%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%96%E6%98%AF%E8%AE%B0%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%B8%8E%E9%9D%92%E6%98%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="于高中毕业游园会作">2024-4-30于高中毕业游园会作</h2><p>换季的时候，大连的天气一直都是变化得极快的，如果说前一天的风是wind，那么后一日极有可能在你未曾察觉的情况下，一下子变成了breeze，或者说，吹面不寒杨柳风。于是，我总觉得滨城的春天是转瞬即逝的。或许是高三繁重的学业让我的闲情逸致减少了罢？又或是随着年龄的增长一个月在我人生中占的比例减少了罢？今年的春似乎过去得更快了，恍如幻梦一瞬。现在回想起来，我对高中的感受，似乎也是这样的。收到录取通知书，踏入廿四校园的那一瞬仿佛就是昨天；两代灯光秀时唱的校歌依旧萦绕耳畔；篮球赛的呐喊助威历历在目。是因为线上学习时长太长，导致在校园的日子太少而觉得三年弹指一挥吗？或许是，但更多的还是因为，青春本就美好而易逝，就像春天一样。且看“青春”二字本身吧！词根是alere（*拉丁语养育）的adolescence相比，“青春”二字似乎更加诗意和主观，将这一段短暂美丽而易逝的人生阶段比作具有同样属性的春天。或许，这就是历代文人骚客总会感慨“无可奈何花落去”的由来吧。就像人们喜欢看烟花，正是因为它转瞬即逝。试想，如果烟花一直在空中长明，岂不是变成了平平无奇的彩灯？然而，青春就是转瞬即逝的吗？其实在这易逝中也存留着一些永恒。想到加缪面对八月雷雨天后出现的一抹晴蓝做出的感叹“美令人万念俱灰，因为我们多么想要让这一瞬间的永恒永远持续下去！”对我来说，青春的永恒，大概是对生命的反思吧。毕竟，人生中有大把无忧无虑的空闲时间用来遐思的机会可不多。高中阶段之后，我开始思考生命的意义。是为了现世物质享受世俗意义成功？是为了还是了却君王天下事，赢得生前身后名吗？亦或是为了无悔地走向死亡？似乎都是，又都不是。或者，我们都是推巨石的西西弗斯。在这时代的内卷浪潮之下，我们栖身于人群，无处逃遁世俗对我们的凝视和审判，重复着前人轮回，面对荒诞的世界和存在意义的虚无，我们用生存本身创造意义。就像加缪所说“那岩石的每个细粒，那黑暗笼罩的大山每道矿物的光芒，都成了他一人世界的组成部分。攀登山顶的拼搏本身足以充实一颗人心。应当想像西西弗斯是幸福的。”又或者，我们走这一遭就是一个追寻意义的旅程，而「意义」，只能在人生终点的那一刻求得答案。就像樱花飘散的那一刻往往是它生命中最灿烂的瞬间。「人の世のものとは见へぬ桜の花」在这熙熙攘攘的人世中，在这游人如织的满园春色中，狂想到此结束，我和樱花相对唯顷刻。</p><img src="/img/大连.jpg" alt="示例图片"><p style="text-align: center;">笔者摄于大连</p><img src="/img/东京.jpg" alt="示例图片"><p style="text-align: center;">友人摄于东京</p><h2 id="后记">2025-01-10 后记</h2><p>“春日狂想”这个题目实际上并非我的原创，而是取自中原中也所作的《春日狂想》。这首诗歌令我印象最深的莫过于那句</p><p>まことに人生、一瞬の夢、 　　　　ゴム風船の、美しさかな。空に昇つて、光つて、消えて――</p><p>而对于处于诗歌核心地位的“奉仕の気”，我个人的理解是：在经历“愛するものが死んだ時には”的绝望与虚无之后，在无法找寻到意义之后，自己动手去创造意义，这也是我这篇文章的核心观点。哎！现在回看这篇文章，我的存在主义思想，真是由来已久呢。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心湖观澜</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>缘何执笔</title>
    <link href="/2025/01/09/%E7%BC%98%E4%BD%95%E6%89%A7%E7%AC%94/"/>
    <url>/2025/01/09/%E7%BC%98%E4%BD%95%E6%89%A7%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="用文字感受自己的存在">用文字感受自己的存在</h2><p>回忆起我的中学时代，我发现了一个很有趣的规律。我往往会在一年级上学期末，到二年级下学期末，沉迷于各种文艺作品。或许是缘于学业压力不大，所以有大把的时间来漫谈呓语。那段时间也是我文字产出的巅峰期。但很遗憾，由于纸质记录的缘故，那些篇章大部分没能留下来。</p><p>就譬如我初中二年级的时候沉迷于古典文学，写过格律诗也照着《白香词谱》填过词。只不过，多年以后的如今，留下来的也只有去云南旅游时写出的几首长调小令了。虽然它们格律瑕疵颇多，纯粹写景而无思想深度，却依旧对于我有独一无二的意义。因为我再也写不出那样的文字了，我再也不会对古典诗词那么狂热地痴迷了。</p><p>本质上来讲，我是一个极感性的人。从小我总是容易被四季更迭和周遭环境细微的改变触动。今年离乡求学，更是有这种感触。我一遍又一遍地在帝都寻找故乡的影子，试图在这个干冷的内陆城市寻找海的音容。我记得今年秋天的一个晚上我练完琴后从蒙楼出来，迎面而来的是夹杂着水汽的白雾。那一刻我仿佛回到了那个能看到海的房间，只不过我的耳畔是内陆平静甚至滞涩的空气，并没有自由呼啸的海风。</p><p>文字，本质上是作者内心的投射。"美让人万念俱灰，因为我们是多想要让这种刹那的永恒一直持续下去"——加缪。这是我高中时期最喜欢的一句话。对于我来说，我的心境就是这刹那的永恒。当我思绪纷繁的时候，往往会将它们诉诸笔端，用文字与自己的内心对话。心境是嬗变的，是瞬间的，是流动的，因而我的文字亦如此。当我回看曾经写下的文字时，便会朦胧地回忆起那些人、那些事、那时的我。</p><p>我昔日的文字逸散在互联网和纸质手记中，想要一一翻看回忆当时的心境实在太难。于是我就有了建立一个网站把它们汇集下来的想法。至少在我还身处校园，有“为赋新词强说愁”的闲情逸致时，用这个网站把我的心境记录下来。多年以后即便丧失了写文字的能力，只会感叹“天凉好个秋”时，看看昔日的文字，也是一种慰藉。</p><h2 id="何谓观澜">何谓“观澜”</h2><p>生长在海边的人，有一种刻在骨子里的孤独感。长时间面对那晴时无尽的蓝，阴时无穷的灰，难免有“哀吾生之须臾，羡长江之无穷”的感受。中学搬家之后，我在书房就能看到海，于是“观澜”就成了我日常生活的一部分。如今离家远游，只得梦中观澜。</p><p>我的文字，观的是内心的波澜。而多年以后，如果把我写过的文字按时间线串联起来，大抵也可以从个体的心境变化中，管窥时代的波澜。</p><h2 id="关于内容">关于内容</h2><p>这个网站除了记录个人随感、各种评论（书/漫/游戏）以外，也可能会收录一些专业课笔记。欢迎交流讨论，批评指正~</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心湖观澜</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>时代变革中的彷徨者们--记《凡尔赛玫瑰》与《薄樱鬼》</title>
    <link href="/2024/08/28/%E6%97%B6%E4%BB%A3%E5%8F%98%E9%9D%A9%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%BD%B7%E5%BE%A8%E8%80%85%E4%BB%AC-%E8%AE%B0%E3%80%8A%E5%87%A1%E5%B0%94%E8%B5%9B%E7%8E%AB%E7%91%B0%E3%80%8B%E4%B8%8E%E3%80%8A%E8%96%84%E6%A8%B1%E9%AC%BC%E3%80%8B/"/>
    <url>/2024/08/28/%E6%97%B6%E4%BB%A3%E5%8F%98%E9%9D%A9%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%BD%B7%E5%BE%A8%E8%80%85%E4%BB%AC-%E8%AE%B0%E3%80%8A%E5%87%A1%E5%B0%94%E8%B5%9B%E7%8E%AB%E7%91%B0%E3%80%8B%E4%B8%8E%E3%80%8A%E8%96%84%E6%A8%B1%E9%AC%BC%E3%80%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="ベルサイユのばら"><ahref="https://bgm.tv/subject/12579">ベルサイユのばら</a></h2><p>别名：凡尔赛玫瑰 放送开始: 1979-10-10 原作: 池田理代子分类：少女漫画改、历史向、<sub>百合（伪）不要像我一样把这部动画当作百合番看，会破防</sub>观看时期：2024年</p><h2 id="薄桜鬼-ポータブル"><a href="https://bgm.tv/subject/3363">薄桜鬼ポータブル</a></h2><p>别名：薄樱鬼 开发: オトメイト、アイディアファクトリー 发行日期:2009-08-27（PSP） 分类：乙女ゲーム，历史向 游玩时期：2020-2021</p><p>我该如何《凡尔赛玫瑰》这部动画呢？大概是由于它是少女漫一代经典，观看过程各种DejaVu。譬如奥斯卡的人设就直接让我想起来了《少女革命》中的有栖川树璃，金发+高冷御姐+男装丽人，宛宛类卿。不过，更大的既视感来自于剧情走向，强烈地让我想起了《薄樱鬼》。同样的资产阶级革命时代背景，主角同样是旧势力的代表，再加上同样的团灭结局……连我最喜欢的角色的结局都相同，奥斯卡和冲田总司，都是因为肺结核而死。以至于在看到奥斯卡咳血的时候，忍不住感叹一句，动かねば暗にへだつや 花と水！只不过，这共性中也有不同。《凡尔赛玫瑰》描述的是在时代洪流中的幡然醒悟；而《薄樱鬼》描述的是知其不可为而为之的一意孤行，用游戏里伊庭的一句台词概括：「君虽不君，臣不可以不臣」。与《薄樱鬼》加入了罗刹的奇幻设定相比，《凡尔赛玫瑰》则是完全的现实主义。对历史事件如王室宫斗，项链事件、攻占巴士底狱，这些法革前奏都有详尽的刻画。其中项链事件刻画得最为细腻，让娜应该算是我见过几位刻画得最复杂立体的坏女人之一了。值得一提的是《凡尔赛玫瑰》手风琴编剧（误）贯穿全剧，山雨欲来风满楼，氛围渲染到位。不过，《凡尔赛玫瑰》的缺点也是明显的。开局长篇累牍的宫斗未免过于冗长，节奏失当。片末的表现更是让人唏嘘，与漫画原作为保护奥斯卡而死，安德烈的结局是直接躺枪。但最令我失望的莫过于奥斯卡最终投身革命是“追随丈夫”，原作漫画明明是“抛却贵族的身份和平民站到一条线”，格局降维太多。这不是池田理代子的《凡尔赛玫瑰》而是出崎统的《凡尔赛玫瑰》。以及，明明是少女漫画改编，对于感情线的把控却没有那么动人。在我看来，以菲尔逊为圆心的多角恋实在没什么意思，可能也是因为我一直不太喜欢胃药系作品吧。再说作为cp狂魔的一些个人怨念，当初看凡尔赛玫瑰正是被你班动画封面骗进来的，我以为这是一个女骑士&amp;皇后的百合动画。在后续的观看中，我又萌上了奥斯卡X罗莎莉，结果这俩双双有了BGcp（怨念值拉满）奥斯卡安德烈这对更是深得我心，融合幼驯染+主仆+悲情伉俪。此cp后劲之大，无需多言！值得玩味的是，《凡尔赛玫瑰》和《薄樱鬼》的名字里都有花。面对世易时移，应当何去何从？《凡尔赛玫瑰》的回答是像玫瑰一样激烈地燃烧直到生命终点；《薄樱鬼》的回答则是像樱花一样绚丽地凋零。不管怎样，至少这些彷徨者用生命谱写的故事，我们还记得。补： “我是个渺小不起眼的人，渺小的连报答神对我的眷恋的方法都不懂…但是，我只想依照自己的真实心意…无怨无悔地过完神所赐给我的这一生。身为一个人，我想，再也没有比这更值得高兴的事了！爱…恨…哭泣…一切都过去了… 啊！长时间以来，人们反反复复所经营的人生…我…我也… 啊…这就是勇敢的法国人民…伟大的成就 自由…平等…博爱这崇高的理想…希望它能永存人们心中，成为永不抹灭的坚固磐石！”“法…法国…万岁！” —漫画里奥斯卡临死前的自白</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>画动心游</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>惟愿常伴君身侧，幻梦一瞬又何妨？---灰鹰幻境通关简评</title>
    <link href="/2022/12/01/%E6%83%9F%E6%84%BF%E5%B8%B8%E4%BC%B4%E5%90%9B%E8%BA%AB%E4%BE%A7%EF%BC%8C%E5%B9%BB%E6%A2%A6%E4%B8%80%E7%9E%AC%E5%8F%88%E4%BD%95%E5%A6%A8%EF%BC%9F-%E7%81%B0%E9%B9%B0%E5%B9%BB%E5%A2%83%E9%80%9A%E5%85%B3%E7%AE%80%E8%AF%84/"/>
    <url>/2022/12/01/%E6%83%9F%E6%84%BF%E5%B8%B8%E4%BC%B4%E5%90%9B%E8%BA%AB%E4%BE%A7%EF%BC%8C%E5%B9%BB%E6%A2%A6%E4%B8%80%E7%9E%AC%E5%8F%88%E4%BD%95%E5%A6%A8%EF%BC%9F-%E7%81%B0%E9%B9%B0%E5%B9%BB%E5%A2%83%E9%80%9A%E5%85%B3%E7%AE%80%E8%AF%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="灰鷹のサイケデリカ"><ahref="https://bgm.tv/subject/144084">灰鷹のサイケデリカ</a></h2><p>别名：灰鹰幻境、Psychedelica of the Ashen Hawk 开发:オトメイト、アイディアファクトリー 平台：PC（steam有售）/PSV是否汉化：是 分类：乙女ゲーム，奇幻 发行日期: 2016-09-29游玩时期：2022年冬</p><p>一般向良作，乙女失格作。前传黑蝶幻境刀多糖少，个人线短得可怜，灰鹰幻境更是有过之而无不及，而且某些角色的结局还极其敷衍，逻辑成迷。加上女主角有语音且个性鲜明，可谓对追求恋爱感的代入党十分不友好。然而，如果你喜欢英勇果断，魅力四射的乙女向游戏女主角，或是喜欢凄美悲壮刀片剧情，本作可谓是不二之选！如果游玩幻境系列，推荐从灰鹰幻境玩起，体验更佳。迷雾重重的小镇，世仇的家族，魔女传说，与世隔绝的雪域。承袭了前作黑蝶幻境的特色，共通线变本加厉的短，刀子令人绝望的多。日常阶段长度惊人，但并非冗长，一切的日常铺垫都让玩家身临其境，让这个小镇的存在变得真实可感。小镇居民问答更是让人感受到人性的愚昧与丑恶，魔女无罪，人心如雪。是为了舞会后狂风怒涛的展开，和精彩绝伦的反转。本作反转精彩了大概两章到三章的长度，却落于家庭伦理小格局的窠臼，二次元遗传不归孟德尔管，让人大失所望。结局除了TE-Agirl，朗兄弟，Levi结局，或逻辑成迷，或食之无味。二周目旅人结局或许会给玩家不少触动吧，但是我没有感触。本作另一看点便是对《罗密欧与朱丽叶》的致敬，无论是鹰狼世仇，善良神父劳伦斯（名字都一样啊喂，其实劳伦斯是夏树哒！）还是官配lugus与jed，甚至是lugus与jed的初遇是一场偶然，众人解脱是因为lugus与jed的牺牲，都致敬了罗密欧与朱丽叶。如果说黑蝶幻境告诉我们直面现实，那么灰鹰幻境或许告诉我们，幻梦一瞬又何妨呢？能抓住幸福，即使是虚幻的，又如何？不妨在某个落雪的冬日，打开灰鹰幻境吧，沉浸在小镇氛围中，来一场旅行。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>游戏人间</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>云南纪行——长调与小令</title>
    <link href="/2019/08/01/%E4%BA%91%E5%8D%97%E7%BA%AA%E8%A1%8C/"/>
    <url>/2019/08/01/%E4%BA%91%E5%8D%97%E7%BA%AA%E8%A1%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2id="以前写的律诗都遗失了只留下这三首词曲">以前写的律诗都遗失了，只留下这三首词曲</h2><p>在云南和黄山都写了不少，现在还清晰地记得在黄山用千秋岁这个词牌填了一首词，可惜已经遗失。</p><h2 id="长相思">长相思</h2><p>天蓝蓝，谷蓝蓝。青竹丛中有雾岚。桥边绿水甘。仄仄平。仄仄平。平仄平平仄仄平。平平仄仄平。</p><p>柳纤纤，杨纤纤。古镇中央三眼泉。灯影红正酣仄平平。仄平平。仄仄平平平仄平。仄平平仄平。</p><h2 id="摸鱼儿2019.8.28于泸沽湖">摸鱼儿（2019.8.28于泸沽湖）</h2><p>翠枝摇，碧空如洗，泸沽湖上初霁。 仄平平、仄平平仄，平平平仄平仄。烟波浩渺留人醉，莺啭雀鸣如呓。 平平仄仄平平仄，平仄仄平平仄。山色丽，柳似翡。丝丝细浪生秋水。 平仄仄。仄仄仄、仄平仄仄平平仄。泛舟于此，见雨后波平，鱼来藻密， 平平仄仄。仄仄仄平平，平平仄仄，亦有苍苍苇。 仄仄仄平仄。</p><p>薄云起，晓雾岚烟旖旎。层峦叠嶂迢递。平平仄，平仄平平仄仄。平平平仄平仄。 青松细叶皆青绮，时有鸟啼獒吠。平平平仄平平仄，平仄仄平平仄。 泉浄泚，石滩浅。小村古韵犹凝粹。平仄仄。仄平仄、平平仄仄平平仄。 群芳斗媚。临崖畔观澜，神怡心旷，平平仄仄。仄仄仄平平，平平仄仄， 只感山河美。 平仄仄平仄。</p><p>直到今天我还记得当年为什么选了摸鱼儿这个词牌。当时正好在看《神雕侠侣》的小说，对元好问的雁丘词印象深刻，所以选了这个词牌名。</p><h2 id="沁园春2019.8.29于玉龙雪山">沁园春（2019.8.29于玉龙雪山）</h2><p>何处相逢，访蓝月谷，登玉龙山。 平仄平平，仄仄平平，仄仄仄平。见雪生叠嶂，雾环远岫，水缠崖涧，云绕层峦。仄仄平平仄，平平仄仄，平平平仄，平仄平平。川隐烟波，浑如画卷，时有啾啾鸟雀喧。仄仄平平，平平仄仄，仄仄平平平仄平。 临峰顶，见诸丘若岛，举手即天。平平仄，仄平平平仄，仄仄平平。</p><p>湖光山色斑斓。回首处，碧涛声正繁。 平平仄仄平平。仄仄仄、平平平仄平。望深潭瀑布，斑驳树影，牦牛小憩，翠水绵绵。仄仄平平仄，平平仄仄，仄平平仄，仄仄平平。仙界风光，不知何故，落此人间雪域边。仄仄平平，平平仄仄，仄仄平平平仄平。 观湖景，听潮音阵阵，忘世轻欢。平平仄，仄平平仄仄，仄仄平平。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心湖观澜</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
